華為已經做到 5000萬像素，iPhone 仲停留係1200萬像素？

一直都諗唔明
點解今時今日 iPhone 鏡頭仲係得 1200萬像素
就算係 iPhone 12 pro 都係得 1200萬

反而，
華為部 Mate 40 主鏡頭有 5000萬像素

iPhone 點解仲用緊 1200萬 ？

55

1

咁你去買囉

像素=/=質素

2020啦
仲鬥象數
由iphone 1代嘈到12Pro
咁撚鍾意去買單反啦

單反都係2500左右，要咁高有乜用，下下打印廣告扳咩

無知一問
其實像素高d ，
唔係代表勁d 咩？

雖然像素高唔代表靚啲 不過華為真係影得靚過IPHONE

像素=像極了質素

此post已完

5千萬像素粒粒油畫

笑撚左 個sensor咁細整到5000萬像素，除左張相食多幾倍位，執相用多幾倍時間仲有咩分別

技術未成熟
唔穩定
垃圾功能
1200萬像素已經夠用
1200萬像素最適合用家需要

On9

所以華為用大底 當然手機黎講大極有限 不過好啲就係好啲

所以話咩都唔識就唔好衝出黎柒

影相仲有white balance 準唔準&顏色準唔準
像素只係張相放到老“連”咁大都咁清😅
如果我喺部手機仲要set呢樣set果樣，我用番單反啦
用iPhone 唔洗煩，Deep Fusion / Smart HDR, 影完張相仲要執埋🤣

樓主明顯唔識影相，以為像素勁等如相機勁

其實底大先係一切，一部ff相機尺寸係手機既二三十倍

廣告嚟，唔好推文幫支那牌宣傳

彪，操野未

聽日先
今日rest day

child登仔唔願意承認華為已經超越apple事實

你隻5毛

蘋果冇5000萬像素=冇用，唔成熟，冇需要
蘋果有5000萬像素=好犀利，大升級，9衝

你明啦

其實華為個5000万像素係假像素

真

我係中國人呀屌你老母

真係傻9先仲買iphone
1 部made in china既機
得maketing係返美國
咁撚叻就made in usa la

正解
景深拍得住相機

唔高清d 點mon住你地

iphone不了
咁撚愛國
係大陸設廠
深藍黎

冇款冇設計
iphone
垃圾

咁你去買支為囉

搞清楚，華偽自己係做唔到cmos
粒cmos係sony整ga

小米一早有一億合成
咁又點 慢慢數pixel

屌 用得支為
比你上到1億像咪又係用黎影狗
要咁清做咩

尷尬

ifan不嬲都鐘意用落後技術

On9仔

你攞個photoshop拉大佢 整夠10億都得啦

雖然支華好柒
但係見到ifan咁都有得幫蘋果兜

咁你咪買華為囉。

你要5000萬像做乜鳩？又唔係印刷用
你放ig嘅相最高淨係出到百一萬像素都冇，要5000萬有閪用呀
好心你啦，像素越高低光表現越差呢d基本概念學識左先上嚟抽水啦

無圖？
咁多參數淨比較一個有乜用

你理得人地
apple出舊屎都大把人衝
keep住賺到錢才是好公司

ifan: 56k夠用

所以華為要關門了

勸他們不要安裝寬頻 , 56K 已足夠
明未

咁Pixel 5 用緊同Pixel 3一樣sensor 係乜？

你隻眼都有幾億像素，點解你仲咁撚廢

都無晶片啦就黎，唔升級像素升乜好？

小米1億像素Tim

真係撐你唔落on99咁

Sony同Zeiss真係好勁
露兩手都夠俾支為打飛機

你諗下
一張5000萬像素既相，即係極大張啫
中間都可以勁多微粒
啲色水差
咪又係廢

唔卦得iPhone 12大陸一日已賣哂1200萬部

啲字大隻啲會有道理啲？

點解華偽主鏡頭有 5000萬像素, 仲要偷人單反影出黎d相扮手機影既做 demo

家下買手機定買相機

喂你On9都唔好咁揚啊

比個Tips你Google: sensor.

係大陸人咁鐘意推高個數字懶係勁啫
手機10GB ram有撚用
相機10000萬像素有撚用

其實支那狗用得最多就係蘋果

華為用緊28nm iphone仲停留係5nm時代

我笑點低 笑左

5000萬像素係冇用
但華為低光成像好過iPhone
日光日白就iPhone完勝

你去買 無人迫你用iPhone

有咩超唔超越，華為咪又係用sony coms，現成有嘅野,唔講以為華為自己開發!

講大陸機係原罪

想問你用手機影咩要影到5000萬像素？
最後咪又係po去facebook ig打卡
幾億像素都壓縮曬啦

幾多人影完相真係會睇返？
真係會用到咁高像素？
然後係儲存空間問題？
可以save到幾多張相？
備份／傳輸速度問題？

講真，除非你用黎曬海報，否則5000萬像素有q用

加上apple deep fusion 有2600萬像素

幽默呢家野

连狗你个scrolling坏咗啊

周庭對波圗

查實連狗同共產黨有咩分別？

(代post) 點解你哋連登仔要迫害我哋警察？？

五毛垃圾

Samsung有108萬像素，送埋114dns同qq

Pixel同iPhone就一直12萬

用不推文

幽默感呢樣嘢真係好睇人

仲有APPLE自己開發A系處理器，華為仲擔心緊俾人制裁要用國產史前制程處理器

制程數字愈大愈勁
28nm 領先 5nm 接近6倍！

我淨係知孟大媽都係用 iPhone.

尷尬到
你係咪大陸啲PR？

咁華為影相靚係好多人都覺得嘅，佢又用Leica又剩

s20 ultra 1億， 正機來， space zoom 好型， 影到對面海呀婆沖涼都得

一睇就知樓主冇影過相

唔係美國佬搞事華為真係低屌，你出到外國就知幾多鬼佬用反而華人先用iPhone

到出左高像素
你再睇返佢地啲回覆就知

不過像素高低係其中因素黎
唔代表1200萬係差

一語道破
根本間間廠都係Sony coms

華為同一眾強國廠
你將佢地d機刪走個牌子
其實你就唔識分邊部係邊個廠出
因為基本上全部都係砌積木

佢地最最最最大賣點其實係cp值
當你同價你唔會想去買佢

其實菲林影出黎都係1200萬像左右，無乜必要加大
利伸：十年影相經驗

理論上係愈高愈好，但要睇返你鏡頭同傳感器，像素係可以software硬挖都得，所要睇成套野（軟硬）
Iphone擺明係中成本鏡頭，高不成低不就個種，但對比起機價可以話係垃圾

利申：用左十年iphone

你班傻仔咪又係用手機睇
比你一億都無用啦

講真，絕大部份用家，d 相映完都係電話睇、whatsapp FB IG 分享俾人睇。當有部份人真係會晒出來，最多咪印到A4 size，1200萬象已經算多舊魚，仲講5000萬？

明明蘋果比貴啲硬件又廢啲 但係啲打手就不斷合理化 話無用呀 POST上網夠晒呀
真係CLS

又係你件大陸機垃圾

咁你都幾無知下

事實上蘋果spec不嬲都係差過人
鏡頭組唔係最勁 ram又唔高 電量又唔夠
係cpu領先only

不過支那仔可能仲未明
唔係硬件勁就糸用

Adidas 表示我己做到最大16號了,你NIKE還停留在最大15號…new balance 表示我們在向1 8號size進發...
連登一問:點解你地要買NIKE?

你唔撐華為我緊係明啦 但係蘋果喂你食屎都仲幫佢兜 真係好好笑

華為咁好就唔使出呢啲 post 嚟宣傳 啲支那人狗衝去買啦 胡錫進都係用 iphone 咋

完全錯晒概念喎 唔好咁肉酸啦

又講？

係囉，點解華為公主畀人拉𠴱時都係用埃瘋。
華為咁好都冇人欣賞公平咩？

咁大像數都用唔著，一味鬥大pixel, spec

5億又點咪又係垃圾

呢度啲人激動到好似比人踩中左條尾咁

我部相機都唔夠華為高像素嗚嗚嗚嗚

係唔係呀，我7年前第一代a7r仲屌打iphone 12 pro，如果真係拍得住有得諗喎

巴打你走先 我幫你頂住

你頂唔住架 好癲架 走啦

雖然我最討厭人地踩低Android抬高iOS唔知以為有得分咁

現今市場要做到成個hardware同software生態咁連貫

個UX咁真係冇其他公司做到喎

有時當用緊幾樣device

方唔方便就唔就手就係個UX度

華為？收皮啦

CPU都整唔到

a7s3都係千二萬，係咪好撚廢

藍店同紅店係有分別既

佢講得冇錯

屌 低汁但笑咗

你碌鳩20cm。但得1秒。。有乜用？

好撚廢，2020年a7s3 仲出1200萬，sony 唔應該，7年前都出到3600萬啦，7年後出1200萬

成部電話放得幾十張相

如果你要整到CPU既手機廠係得3星咋喎
不過討論緊個鏡頭 蘋果廢咪認囉 再SPIN落去又變中美大戰架啦

Pixel得16MP
咁唔通Pixel影相唔好睇？

等睇盲測

係幾好笑

拉

No nothing?

唔駛靚，柒唔過隻藍色就無問題

假設樓主係真心問，呢個post 啲人好多都當佢係反諷，無回應樓主個疑問。

不過討論區又未必真係用嚟討論嘅，可能係串下過日辰。

大陸高鐵都快過人，快Ｄ撞，緊係代表勁Ｄ啦

係咪用SONY 舊款 感光元件. 可能慳錢.
用影像算法, 就算.
明顯投資落 IPHONE 開發費少咗.
主力投資 軟件, 服務, 電影.

垃圾android真係要10gb ram架

4k解析度都係800萬像素咁上下
正常使用冇人會睇到起格仔
即係話呢個像素再向上推係冇乜意義
除非你要將幅相放到好大好大
但你上到5000萬像素張圖會變到好大
你想唔想一幅相要幾十mb甚至過百mb?

你鍾意整到10億像素都得
不過出黎同1200萬一樣咁解
轉登外黎呃唔識嘅傻仔

咁講好屈啫, 即係無相機都得la, 反正影完又唔睇番.

傻仔

連登質素問題

即刻諗起d同事

咁高像素做乜
班大陸人咪又走去加埋d死人filter

其實係問究竟大多數人真正需要咩功能啫
5000萬像素大到做室外大型廣告有凸
咁係咪真係想影到張張連毛孔都睇到先叫勁?

巴打，我留意咗你好耐，你真係好幽默。

我自問都算個ok幽默嘅人，但係你幽默感比我真係高十幾二十倍…

錯，應該係100倍先啱

估唔到我喺呢個post竟然見識到你嘅威力

我真係笑到爆咗肚，依家一路打字一路執返啲腸呀內臟呀腎呀，塞返落個肚度。

你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑？

像素大但sensor唔係特別大既話，一樣無用，不過聽講華為粒sensor大過而家d手機sensor, 好似1/1.28吋

邊個同你講象素高就勁？censor大細，圖像處理先係決定質素嘅重點。

万你老母

有5000萬像素，張相一張幾十mb？
你1tb電話咩
有4k拍片我都唔會4k拍正常生活片啦

你唔好理，好多大陸人都係咁諗㗎

支為個影相software 寫得好？

9長代5代表條女鐘意？
純粹擺上網好似好撚型咋麻

何況你果椂9成幾米長
邊撚個要呀

咪又係要打飛機

正常size夠用未得lor

想屌醒D兒登仔

玩法就多n倍架啦 影相睇盲測你咪知

5000萬像素 係用黎 做digital zoom.
嗰d 十叉倍 zoom 係靠大底多pixel sensor先影左，再由ISP crop 返 想要區域出黎。

咁做解決左光學 zoom 的問題，其實好聰明但成本好貴。
分分鐘所有camera module 加埋差不多成千。

但實際上實用性好低，又係有同無的分別。

另，1TB 電話好似有廠 出過，技術上出不是難事。

你去試機就知啦

Huawei 手機 影相tune得唔差 甚至幾好。
不過唔夠佢地吹得天上有地下無。

其實唔吹咁大一早嬴左。

我屌你老母

56k

其實要創新可以改良電池技術
1日一叉變3日一叉5日一叉咁

人地有演算法+相機專用晶片 ip憑咩同人比

日光日白 iphone輸到仆街喎

今日做野係個暗既地方影塊金屬牌仔，條友用華為影左好耐都反光，唔開閃光燈又影到黑蚊蚊

我用iphone一影搞掂

擺明特登啦

下代升到2500萬加2500蚊

吹水都作個好啲既故仔 有夜拍模式架

俾多啲錢咪有部6000萬像素A7R4

仆街，多人中伏

最憎影完出嚟嘅華為logo, 慌死唔知用緊華為

leica認證唔係代表個鏡頭係leica造

水印依家野你可以唔開架喎

吓仲要開模式？
又唔見iphone要，我都係直接開相機影。

華為仲要多數係大叔大媽用，識鬼搞咁多咩模式咩

係呀5000萬像素好撚清
清撚到佢送埋個濕鳩水印話比全世界聽你用緊部支那手機影相

你知eos r5 都係得45mp 可
你個sensor 1吋都冇8mp以上就算清，個 pixel 都計推出黎，一出raw 就見底，都唔講800 iso 基本上全部手機都可以收皮，一係假一係油畫

依張就係我鳩影既，佢華為果張最後都影到但幪好多

我唔用支那電話

係啲撚樣WhatsApp send出嚟仲有水印，好似好威威咁

單反仲未出聲，華為你做乜撚呼吸呀

華為搞監控D cam梗係清D

你咪影囉，咁高清咪又係送上去。

leica認證咋

今次係 11S 唔係真正12代. 等下次啦

老實講 你如果要影依張相 點會係開閃光燈 肯定係長開鏡頭燈啦
華為有微距點蒙法 仲有係AI架 唔洗自己較
不過如果佢部係啲入門款就當我無講過啦

像素越大即係代表圖像越大"大幅"
如果你會打印出黎(仲要好大張下),咁高像素就有優勢..
打個唔知貼唔貼嘅比喻..你幻想下如果用1080同4K片放落投射機投100吋畫面出黎,兩者畫質可能有分別,但如果縮落一隻只有6寸既電話畫面上面播呢?..
你又覺唔覺得會有分別?
同埋高像素伴來好多問題,易手震,多雜訊..
係手提電話上,我想大面積Sensor才是皇道..

Abdroid 你鐘意幾多咪自己改幾多囉

iPhone色tone最自然
鍾意味精啲又唔識執相華為Samsung的確好啲嘅

搞咁多野駛唔駛請個專業影相佬返黎做
大家都係用auto架啦

單反都唔係鬥pixel

我咪答左你係AI 你放埋去自動轉MODE
你開閃光燈都要禁制啦咪同長開鏡頭燈一樣 都係1個制
你同你口中既大叔大媽有咩分別

笑撚左

要靚梗係用菲林喇 on9
電話影相咪放下上網咁大把 你部手機睇L到5K萬同12K萬有L分別咩on9

係？一向聽講係leica鏡頭
可能又俾人fake咗

做咩咁多負皮
咁屎為影相真係靚吖嘛｡影相靚啲唔等於iPhone 唔好架喎
不過屎為都係屎為, 影相幾靚部機幾好用都好都係送比我都唔要

閃光燈都係auto架喎⋯⋯

唔多負皮先出奇下話

而且我都差唔多係大叔啦
以前我都有玩過吓影相，光圈快門定焦變焦慮鏡都識小小，但我依家都係一定用auto

咁只係你上一次影果陣用AUTO姐 你上一次影相長開 下次開相機咪長開囉
你真係大叔大媽既級數黎喎

都岩既

其實cmos咁細塞咁高象素，每粒吸光少左，變相夜晚影相又差d

唔知係我有偏見定真係咁..一個華為另一個Dji..
可能係顏色取向問題,我覺得啲相銳利度好高,畫質好"鞋"..其實一D都唔好睇

做盲測係咪真係依個結果先

拎網速同像素嚟比
做吓research 睇吓像素越高會有咩優劣之處先啦
網速快啲，唔計價錢嘅話我就真係諗唔到有咩反效果啦

你要記住嗰個鏡頭唔係華為自己本身出品

手機影相嚴格黎講就係P圖 靠算法多 佢唔係用其他公司算法掛

佢made in usa唔係唔得
部機變做14000囉

我建議你好似 08奧運post 咁cap 低過幾年再睇睇

環保？

有邊部電話冇演算法？pixel 5有乜專用晶片？

景深，用軟件做出黎假撚到仆街

華為部機用Leica鏡頭, 個技術都唔係佢自己.

Leica講緊係做高級相機,高級測量儀器產品既龍頭

其實你可以google下先既

其實樓主又冇串柒柒，人地唔識真心問，結果個個笑尻佢，十幾個回覆冇一個真心解答

笑咗出聲

google都唔識

pixel 5有乜專用晶片？你自己google下先啦

支那仔咪就係淨係識盲目追求數字囉

像素高，雜訊大，成像唔靚，同時影像處理技術係蘋果領先好多，要整體調節做得好，唔係像素高就得

華為底褲都變月亮

你唔明我都唔解比你條傻仔聽

加個味精調色mon，靚晒啦

你好醒

應該係假膠je, 唔係嘅話你父母真係可憐

5000萬像素只要有電就無時無刻mon住你